\section{Tests}
\label{sec:Tests}
Wir haben das Standard Testframework von Rails verwendet um umfangreiche Unit Tests zu schreiben. Dies basiert auf der Idee des Test-Driven-Development. Also zuerst Tests schrieben, schauen wie sie fehlschlagen und dann die Funktionalität implementieren und prüfen ob der Test erfolgreich ist. ie Unit Tests sichern unsere Grundfunktionalität. Des weiteren haben wir mit Cucumber Tests geschrieben. Mit Cucumber (Behavior-Driven-Development) ist es möglich Tests in Prosaform zu schrieben. Das macht die Tests besser lesbarer auch für nicht Informatiker. Die Tests werden häufig als User Stories geschrieben in der Form: ''Als <Rolle>, möchte ich <Ziel/Wunsch>, um <Nutzen>''. Umfangreiche Tests wie sie in einem realen Projekt gemacht werden sollten konnten wir aufgrund der beschränkten Ressourcen jedoch nicht durchführen. Rails eignet jedoch wunderbar für ein Test-Driven-Development da es ein Standard Testframwork integriert. 
Hier ist exemplarisch ein Unit Tests für das Model User zu sehen. So wird z.B. auf korrekte Form der eMail Adresse getestet und ob die Attribute Name, Vorname, eMail und Passwort gesetzt sind.
\lstinputlisting[language=Ruby]{chapter/test_user.rb}
Hier ist zu sehen wie Tests mit Cucumber geschrieben werden. Zuerst werden sogenannte Features definiert. Diese sind in der <Gegeben> <Eregnis> <Ergebnis> geschrieben. Die feature sind dabei an User Stories angelegt. Diese Art der Tests sind leicht nachzuvollziehen. So können z.B. auch die Auftrageber eines Projekts welche evtl keine Informatiker sind einbezogen werden.
\lstinputlisting[language=Ruby]{chapter/test_cucumber.rb}
Natürlich müssen die Features und Szenarien auch automatisiert abgearbeitet werden. dazu findet ein Pattern Matching statt. Trifft eine Regel zu wird der definierte Kurs dieser Regel ausgeführt: Hier sind die Regeln und das Pattern Matching zu sehen.
\lstinputlisting[language=Ruby]{chapter/test_pattern.rb}